\section{Trigonometrische Funktionen}
Die trigonometrischen Operationen Sinus, Cosinus und Tangens lassen sich als Funktionsgraphen visualisieren.

\subsection{Sinus-Funktion}
Die Sinus-Funktion hat die allgemeine Form:
\begin{equation*}
    f(x) = \sinpar{x}
\end{equation*}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis} [
            samples=200,
            inner axis line style={thick},
            axis lines=center,
            xtick={-pi,3*-pi/4,-pi/2,-pi/4,0,pi/4,pi/2,3*pi/4,pi,5*pi/4,3*pi/2,7*pi/4,2*pi},
            ytick={-1,0,1},
            xticklabels={$-\pi$, $-\frac{3\pi}{4}$, $-\frac{\pi}{2}$, $-\frac{\pi}{4}$, $0$,$\frac{\pi}{4}$,$\frac{\pi}{2}$,$\frac{3\pi}{4}$,$\pi$,$\frac{5\pi}{4}$,$\frac{3\pi}{2}$,$\frac{7\pi}{4}$,$2\pi$},
            width = 14cm,
            height = 6cm,
            xmin=-3.5,
            ymin=-1.5,
            xmax=7,
            ymax=1.5
        ]
            \addplot[domain=-3.14:6.28, darkblue, thick] {sin(deg(x))};
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\subsection{Cosinus-Funktion}
Die Cosinus-Funktion hat die allgemeine Form:
\begin{equation*}
    f(x) = \cotpar{x}
\end{equation*}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis} [
            samples=200,
            inner axis line style={thick},
            axis lines=center,
            xtick={-pi,3*-pi/4,-pi/2,-pi/4,0,pi/4,pi/2,3*pi/4,pi,5*pi/4,3*pi/2,7*pi/4,2*pi},
            ytick={-1,0,1},
            xticklabels={$-\pi$, $-\frac{3\pi}{4}$, $-\frac{\pi}{2}$, $-\frac{\pi}{4}$, $0$,$\frac{\pi}{4}$,$\frac{\pi}{2}$,$\frac{3\pi}{4}$,$\pi$,$\frac{5\pi}{4}$,$\frac{3\pi}{2}$,$\frac{7\pi}{4}$,$2\pi$},
            width = 14cm,
            height = 6cm,
            xmin=-3.5,
            ymin=-1.5,
            xmax=7,
            ymax=1.5
        ]
            \addplot[domain=-3.14:6.28, darkred, thick] {cos(deg(x))};
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\subsection{Tangens-Funktion}
Die Tangens-Funktion hat die allgemeine Form:
\begin{equation*}
    f(x) = \tanpar{x}
\end{equation*}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis} [
            samples=200,
            inner axis line style={thick},
            axis lines=center,
            xtick={-pi,3*-pi/4,-pi/2,-pi/4,0,pi/4,pi/2,3*pi/4,pi,5*pi/4,3*pi/2,7*pi/4,2*pi},
            ytick={-1,0,1},
            xticklabels={$-\pi$, $-\frac{3\pi}{4}$, $-\frac{\pi}{2}$, $-\frac{\pi}{4}$, $0$,$\frac{\pi}{4}$,$\frac{\pi}{2}$,$\frac{3\pi}{4}$,$\pi$,$\frac{5\pi}{4}$,$\frac{3\pi}{2}$,$\frac{7\pi}{4}$,$2\pi$},
            width = 14cm,
            height = 6cm,
            xmin=-3.5,
            ymin=-1.5,
            xmax=7,
            ymax=1.5
        ]
            \addplot[domain=-3.14:6.28,darkgreen, thick] {tan(deg(x))};
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}